------------------------------------------------------------------------------------------------
                                MODULE - 1 QUIZ
-------------------------------------------------------------------------------------------------

Q1. what does this query count?

SELECT 
    COUNT(*)
FROM
    dsv1069.users
JOIN
    dsv1069.orders
ON
    users.id = orders.user_id

Answer: Counts the number of rows in the orders table, becuase all the users have a user_id and every user is in the user's table

Q2. When I run the query below, no rows are returned, but there are no error messages. What are possible reasons for this?

SELECT *
FROM example_table
WHERE id IS NULL

Answer: => There are no rows in the example_table (its empty)
        => There are no rows with a null id

Q3. In the events table, (dsv1069.events) for this class, how many rows exist per event_id?

Answer: One per parameter_name

Q4. When you encounter a new dataset, which of the following can you assume?

Answer: => The table is empty
        => Test usage is unfiltered
        => There are duplicate rows
        => The data is out-of-date

Q5. TROUBLESHOOT THIS ERROR: Based on your exploration of the tables in the course dataset. Why are the results to this specific query empty?

SELECT 
    COUNT(*)
FROM
    dsv1069.users
JOIN
    dsv1069.events
ON
    users.parent_user_id = events.user_id
WHERE 
    event_name = 'view_item'
AND 
    merged_at IS NULL

Answer: There are no parent_user_ids that satisfy the WHERE clause

Q6. TROUBLESHOOT THIS ERROR: Why are the results for this specific query empty?

SELECT 
    COUNT(*)
FROM
    dsv1069.events
WHERE 
    event_name = 'item_view'

Answer: There are no events with this event_name

Q7. What does this query do? Select all true statements.

SELECT 
    COUNT(*)
FROM
    dsv1069.events
WHERE 
    event_name = 'view_item'

Answer: The query counts the number of rows corresponding to view_item events (Count(*) counts rows not unique events, and because of this where clause it counts the number of view_item event rows.)

Q8. Consider the following query:
SELECT *
FROM table_alpha
JOIN table_beta
ON table_alpha.key = table_alpha.column 

What happens when some rows have a NULL value in the column table_alpha.key?

Answer: Each row with a null value is joined to every row in table_beta where table_beta.column is null 

Q9. Which of the following are problems with the query below?

SELECT 
    COUNT(*)
FROM
    dsv1069.users
JOIN
    dsv1069.orders
ON
    users.parent_user_id = orders.user_id

Answer: Count(*) counts rows not unique users

Q10. In the users table, the column parent_user_id is => Sometimes NULL